%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FUENTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Plantilla creada por Eduardo Mosqueira Rey a partir de un original de
% Rational Software Corporation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIGURACIÓN TEXSTUDIO DEL CORRECTOR ORTOGRÁFICO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% !TeX spellcheck = en_ES
% Usar el lenguaje es_ES para la corrección en castellano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE DOCUMENTO Y PAQUETES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}

\usepackage[spanish]{babel} % Soporte multilenguaje para LaTeX.
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % Interfaz flexible para definir las dimensiones del documento
\usepackage{array} % para las tablas
\usepackage[utf8]{inputenc} % Aceptar diferentes tipos de codificación de caracteres de entrada (en este caso usamos la codificación Unicode UTF-8)
\usepackage{graphicx} % Soporte aumentado para gráficos 
\usepackage{color} % Para usar colores
\usepackage{hyperref} % Para manejar referencias cruzadas. P.ej. añadir hiperenlaces al índice

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PORTADA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}
	\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Simbolo_logo_UDC.png}
	% Lista de tamaños: \Huge, \huge, \LARGE, \Large, \large, \small, \footnotesize, \tiny
	\vspace{6cm}
	
	\begin{center}
	
		\LARGE{\textbf{Join me!}}
	
		\LARGE{\textbf{Modelo del dominio}}\footnote{Plantilla \LaTeX  creada por Eduardo Mosqueira Rey  basada en el original de Rational Software Corp.}
		
		\vspace{3cm}

		\large{\textbf{Grupo 13.05}}

		\large{\textbf{Fecha 23/02/2015}}
	\end{center}
	\vspace{3cm}
	\begin{center}
    	\begin{tabular}{ | p{2.5cm} | p{1.7cm} | p{5cm} | p{5cm} | p{1.7cm} |}
    		\hline
    		\textbf{Fecha} & \textbf{Versión} & \textbf{Descripción} & \textbf{Autores} & \textbf{Grupo}
    		\\ \hline
    		23/03/2015 & 1.0 & Creación del documento & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
    		\\ \hline
    		24/04/2015 & 2.0 & Mejora de los diagramas de secuencia, creación de las poscondiciones y precondiciones  & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
    		\\ \hline	    
    	\end{tabular}
	\end{center}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Nuestro objetivo es la creación de una aplicación para el uso de una red social llamada Join me!, que incluirá aspectos novedosos que la harán destacar frente a otras redes sociales ya existentes.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Modelo del dominio}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Descripción textual}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}
	\item{Usuario:Persona física que utiliza nuestra red social. Cada usuario puede tener una 'amistad' con otros usuarios. Esta clase fue sacada del resumen de personal interesado y usuarios, en el documento de visión.}
	\item {Empresa: Entidad que utiliza nuestra red social con el fin de publicitarse. Esta clase fue sacada del resumen de personal interesado y usuarios, en el documento de visión.} 
	\item {Sistema de pago: Entidad que realiza el cambio entre monedas reales y monedas virtuales de la red social para el usuario. Esta clase fue sacada del resumen de personal interesado y usuarios, en el documento de visión.} 
	\item {Administrador de la red: Persona que gestiona los aspectos fundamentales de la red social y se asegura de que el servicio permanece activo. Esta clase fue sacada del resumen de personal interesado y usuarios, en el documento de visión.}
	\item {Administrador de grupo: Persona creadora de un grupo o subgrupo que se ocupa de administrar este. Esta clase fue sacada del resumen de personal interesado y usuarios, en el documento de visión.}
	\item {Muro: Este es la zona donde se van registrando las acciones que realiza un usuario. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades y características.}
	\item {Entrada: Publicación de un texto, un enlace a una web, una fotografía, un lugar o un vídeo, en el muro del usuario. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
	\item {Comentario: Apreciación escrita sobre una publicación necesariamente registrada en el muro del usuario.Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades de los usuarios.}
	\item {Anuncio: Publicidad que las empresas podrán subir a la red. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades y características.}
	\item {Grupo: Conjunto de usuarios que normalmente tienen algo en común y un espacio donde compartir aspectos acerca de ello. Cada grupo podrá tener distintos grupos vinculados (subgrupos). Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento de la posición del producto.}
	\item {Circulo: Forma en la que los usuarios pueden clasificar a sus amigos. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades y características.}
	\item {Moneda: Dinero virtual propio de la red social. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
	\item {Fichero: Archivos personales que los usuarios pueden subir a la red social. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
	\item {Fotografía: Imágenes que los usuarios pueden subir a la red social dentro de un album o una entrada. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
	\item {Álbum: Carpeta en la que el usuario guarda sus fotografías. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades y características.}
	\item {Etiqueta: Marca sobre una imagen para que todo el mundo sepa la identidad de la persona sobre la que está. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades y características.}
	\item {Chat: Designa una comunicación escrita realizada de manera instantánea mediante el uso de un software y a través de internet entre dos o más personas. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de necesidades de los usuarios. }
	\item {Perfil: Es una parte de la aplicación de red social con la frase de estado del usuario y la plantilla escogida por él mismo. Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
	\item {Categoria: Clasificación de las entradas del usuario.Esta entidad fue sacada del documento de visión en el apartado de establecimiento del problema.}
		
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Gráfico del modelo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
		\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/DiagramaModelo.pdf}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Diagramas de Secuencia del Sistema}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Consultar solicitudes de amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Secuencia/consultarSolicitudes.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{4cm} | p{4cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		getSolicitudes(...) & El usuario debe estar loggeado & Se obtiene una lista con los solicitudes del usuario pasado por parámetro
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de baja}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/darseDeBaja.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{4cm} | p{4cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		darseDeBaja(...) & El usuario está registrado en la red social & El usuario deja de estar registrado
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Solicitar amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/solicitarAmistad.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{4cm} | p{4cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		solicitarAmistad(...) & El usuario está loggeado & Se añade la solicitud al usuario solicitado
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Responder solicitud de amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/responderSolicitud.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{4cm} | p{4cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		responderSolicitud(...) & El usuario está loggeado & La solicitud queda eliminada de la lista del usuario
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Visitar perfil de un usuario}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/visitarPerfilUsuario.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		verPerfilUsuario(...) & El usuario está loggeado & Se muestra la página del usuario seleccionado
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Ver amigos del usuario}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/verAmigosUsuario.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		verAmigosUsuario(...) & El usuario está loggeado y se encuentra en la página del usuario solicitado & Se obtiene una lista con los amigos del usuario solicitado
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Ver amigos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/VerAmigos.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		verAmigos(...) & El usuario está loggeado & Se obtiene una lista con los amigos del usuario
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Publicar entrada}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/publicarEntrada.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		publicarEntrada(...) & El usuario está loggeado & La entrada queda asociada a un muro
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta con DNI electrónico}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/darseDeAltaDNI.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		validarCertificado(...) & - & Los campos quedan rellenados con los datos asociados al certificado digital validado. 
		\\ \hline
		darseDeAlta(...) & El correo introducido no existe ya en la red social & El usuario queda registrado en la red social
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta como empresa}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/darseDeAltaEmpresa.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		darseDeAlta(...) & El correo introducido no existe ya en la red social & El usuario queda registrado en la red social
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center}
	\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Secuencia/darseDeAlta.pdf}	
	\begin{tabular}{ | p{4.5cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
		\hline
		\textbf{Operación} & \textbf{Precondiciones} & \textbf{Poscondiciones}
		\\ \hline
		darseDeAlta(...) & El correo introducido no existe ya en la red social & El usuario queda registrado en la red social
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}


\end{document}